'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2013-12-18
.\"    Manual: Gebruikershandleiding van kdeinit5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Dutch
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "2013\-12\-18" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Gebruikershandleiding van kdei"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kdeinit5 \- Starter van toepassingen gebouwd met ondersteuning van kdeinit en voor KIO slaves\&.

.SH "SAMENVATTING"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programs]  | [programma\*(Aqs] ] 



.SH "BESCHRIJVING"


.PP
kdeinit5 start processen enigszins vergelijkbaar met het beroemde
\fBinit\fR
dat wordt gebruikt bij het opstarten van UNIX\&. Het voert
KDE
programma\*(Aqs uit en kdeinit loadable modules (KLMs) worden efficiënter opgestart\&.

.PP
KDE\-applicaties opstarten met kdeinit5 maakt het starten van een typische
KDE\-applicatie enkele malen sneller en vermindert het geheugengebruik aanzienlijk\&.

.PP
kdeinit5 is gelinkt tegen alle bibliotheken die een standaard
KDE\-applicatie nodig heeft\&. Met deze techniek wordt het starten van een toepassing veel sneller omdat nu alleen de applicatie zelf gelinkt behoeft te worden waar anders beide, de applicatie zowel als alle bibliotheken die het gebruikt worden, gelinkt moeten worden\&.



.SH "NADELEN"


.PP
De procesnaam van applicaties die via kdeinit5 gestart worden is "kdeinit5"\&. Dit probleem kan tot op zekere hoogte gecorrigeerd worden door de applicatienaam zoals deze getoond door
\fBps\fR
te wijzigen\&. Echter, applicaties zoals
\fBkillall\fR
zien alleen kdeinit5 als de procesnaam\&. De workaround hiervoor is het gebruik van
\fBkdekillall\fR
(uit de kdesdk/scripts) voor applicaties die via kdeinit5 gestart zijn\&.



.SH "OPTIES"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Hulp over de opties tonen

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



Doe geen fork, dwz\&. stop niet voordat alle uitgevoerde programma\*(Aqs eindigen

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



kded niet starten

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Sluit af als geen KDE\-applicatie meer wordt uitgevoerd

.RE
.PP
\fB+programma\*(Aqs\fR
.RS 4



voert de programma\*(Aqs uit die verzoeken behandelen

.RE
.PP
\fBprogramma\*(Aqs\fR
.RS 4



voert de programma\*(Aqs zonder verzoeken te behandelen

.RE




.SH "GEBRUIK"

.PP
Een standaard manier om dit programma uit te voeren is door eenvoudig het volgende commando
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB programma\fR
of
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +programma\fR
te specificeren





.SH "BESTANDEN"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "OMGEVINGSVARIABELEN"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Specificeert de persoonlijke map van de huidige gebruiker

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Specificeert of de persoonlijke map van de huidige gebruiker alleen\-lezen is

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Indien ingesteld, vertelt kdeinit5 dat de
KDE
programma\*(Aqs voor\-gelinkt zijn\&.
.sp

(Voor\-linken is een proces dat u toestaat om het proces van dynamisch linken te versnellen\&.)

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Indien ingesteld, vertelt kdeinit5 dat het op een
KDE\-bureaublad draait\&.

.RE




.SH "ZIE OOK"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "FOUTEN/BUGS"

.PP
Gebruik
\m[blue]\fBDe volger van bugs van KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
om ze te rapporteren\&.


.SH "AUTEURS"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Auteur.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Auteur.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Auteur.
.RE
.SH "OPMERKINGEN"
.IP " 1." 4
De volger van bugs van KDE
.RS 4
\%http://bugskde.org
.RE
